沙中綫爆醜聞 禮頓仍獲港鐵獎

沙中綫爆醜聞 禮頓仍獲港鐵獎

【本報訊】港鐵沙中綫醜聞至今真相未明，會展站大量工程文件消失、地下連續牆被倒轉安裝、多個沉降監測點超標，導致鄰近商場出現嚴重沉降、建築物被拉出數十毫米闊的裂痕卻無停工，但承建商禮頓亞洲仍獲港鐵頒發「關顧社區金獎」（圖）。

田北辰：應頒專橫跋扈獎

禮頓昨日於社交媒體貼出照片，指其憑沙中綫編號1123的工程獲港鐵頒發港鐵工程處類別的「關顧社區金獎」，翻查資料，沙中綫工程合約編號1123為會展站及西面連接隧道工程，承建商為禮頓－中建聯營，合約價值達58.69億。

網媒香港01引述立法會鐵路事宜小組委員會委員、實政圓桌田北辰回應稱，對沙中綫會展站屢爆醜聞但禮頓仍獲關顧社區金獎感到莫名奇妙，質疑港鐵是否頒錯獎，並指港鐵應該頒發專橫跋扈獎給禮頓才對。

會展站工程曾被揭多宗醜聞，包括有兩幅連續牆的鋼筋被倒轉安裝，但承建商和監工均無察覺，照樣批准灌漿；去年8月，仍在挖掘中的會展站被揭有14個監測點沉降超標，西面連接隧道亦令附近的海軍商場出現嚴重沉降，建築物被拉出數十毫米闊的裂痕。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
反同鄭泳舜出任平機會新委員

下一則
下一則
手術工具遺體內 公院病人再開刀

馬：我話攞奬就攞獎👌

呢啲用嚟自high嘅圍威喂垃圾獎

lm

OK